聖誕不快樂

聖誕節怎可能不快樂？別掃興了，有聖誕聚餐、酒精、報佳音、璀璨燈飾，倒數狂歡和情人暖笠笠大褸和手心，還有大量爆笑「中伏」聖誕禮物和一街假冒聖誕老人、麋鹿陪你過節。快樂與狂歡並存的年尾節日很快樂啊，但也有些不快樂和「手尾」要跟，小心，節日抑鬱也是你一份「中伏」的「聖誕禮物」。

年尾寂寞高峰位

許多人以為佳節的空虛寂寞凍不屬於年輕人，他們尋樂子的能力如此高，寂寞個鬼。當然不是，孤獨像個都市病，Y世代Z世代也感染上，許多調查顯示，他們不但被巨大疏離感困擾，而且在理應快樂的佳節裡感到壓力和鬱悶，所謂的越熱鬧越孤獨。「快樂的聖誕節你被迫快樂，好多愛和佳音包圍你，媒體又把這個節日建構到如此快樂、理想，我真的不知如何自處。」年輕人對心理學家說，她的抑鬱在十二月特別嚴重，節日氣氛鋪天蓋地，而且在年尾你檢視一年的作為，發現高不成低不就，也會挫一挫自信心。如果真的湊不了節日的熱鬧，身邊找個人也沒，那不如像平日過罷，以不變應萬變，聖誕節好像沒有什麼大不了。

年尾寂寞高峰位

許多人以為佳節的空虛寂寞凍不屬於年輕人，他們尋樂子的能力如此高，寂寞個鬼。當然不是，孤獨像個都市病，Y世代Z世代也感染上，許多調查顯示，他們不但被巨大疏離感困擾，而且在理應快樂的佳節裡感到壓力和鬱悶，所謂的越熱鬧越孤獨。「快樂的聖誕節你被迫快樂，好多愛和佳音包圍你，媒體又把這個節日建構到如此快樂、理想，我真的不知如何自處。」年輕人對心理學家說，她的抑鬱在十二月特別嚴重，節日氣氛鋪天蓋地，而且在年尾你檢視一年的作為，發現高不成低不就，也會挫一挫自信心。如果真的湊不了節日的熱鬧，身邊找個人也沒，那不如像平日過罷，以不變應萬變，聖誕節好像沒有什麼大不了。

有無人都係聖誕不快樂

推

平安夜不快樂

嘿

喺“升中四了”隔離個post見到你

有無人圍吓爐

勇敢表白去！

表咩白呀

有冇人逢係過節都唔開心,冇感覺

推
大家一齊圍爐取暖